【股榮燈力應猶在 樓市勢未改】低調置業討論區（250）

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 低置巴絲打同股榮賭局仍然有效

過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135 （2017年12月23日為165），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/12/14公佈,，中原城市領先指數175.59，按周暴跌0.61%

【今勻Round2又清空 淡淡不甘埋首高爆中】低調置業討論區（248）

上個post, 歡迎繼續討論

我仲記得有讀者同股榮講個勢估岩係個時間有d錯
屌你過去呂布嗰邊睇下單係時間嘅關係人地已經炒左幾多轉先講啦
成個大dodo咁睇岩勢都要輸錢

lm

留名，感謝

留名待爆

有d 公司返埋今日已經放聖誕

樓名

年終無休

今日好熱

休3日

返埋今日休到boxing day

IT 狗在衝 multiple 死線s

我24/12 放3pm

Thx v巴

留名

留名等入伙

希望啲link頂到28號

外遊？ 性誕節有vicAV

me too

今日食完聖誕飯已經走得

睇見股榮呢個專家表示2018年樓價跌兩成...
又睇見嘉湖林太表示專家食屎喇

仲有幾日，希望樓價真係可以爆跌
唔係股榮寢真係食屎

聽日核爆有可能

都要3星期後既CCL

留名先

【破頂】藍塘傲連天台戶7486萬沽 創將軍澳新高價紀錄 (16:47)

文章日期：2018年12月22日

儘管凱滙連環加推，凍結市場購買力，但個別特色戶仍備受追捧。由麗新（0488）及帝國集團合作的將軍澳藍塘傲，今售出一伙特色戶，據項目成交紀錄冊顯示，為1座18樓A室，實用面積1874方呎，屬4房雙套房戶，連1116呎天台以7486萬元售出，實呎39,947元，呎價打破今年1月，會德豐（0020）將軍澳GRAND MONTEREY的2A座17樓A室連天台特色戶，創下6,353.1萬元、實呎3.9萬元的紀錄，刷新將軍澳區歷來最高呎價紀錄；另售價亦創區內新高價紀錄。

hi廢老
襯好食得就食啦
下年隨時要食碎餐架啦

病病哋見到你呢句特別感慨

新手一問，LP6 貨尾兩房入唔入得過？

仲堅過Vic_V

【女大學生沉迷煲鹹片】儲4萬蚊AV收藏品 21歲港女：收集女優頭髮胸圍扣[/url]
[url]

雲巴

P sir

返緊工

Same too. 大家加油

遲巴

係咪啲類似優越、卓越理財戶口? 可能同你升級你唔覺同意咗

係咪成個desktop射過去還是app射? Android可以成個桌面射，iOS唔得，如果成個桌面射嘅話斷線會出返桌面，咁可能係直播server太多人唔穩定

新樓多數要用發展商律師好似係

Vic巴會唔會考慮更新SS教學
好難

【Router筆記】asuswrt-merlin部署shadowsocks-libev

用cloud stream app ios 射，即係ios唔可以咁？

我返嚟寫個自動安裝shell script吧，但DDNS一定要自己搞

可以用Brook,我試咗都得

可以，不過唔係個個台得，m3u8尾多數得，其他唔一定

啱啱見到個仲簡單嘅贏國翻牆工具 - Brook

記得去贏國唔好用openvpn,pptpvpn,l2tp/ipsec都可免則免，有明顯handshake,太易封

觀塘凱滙今日頭籌準買家食過返尋味，事關今次利氏夫婦抽中頭籌，準備買入一個2房半單位。

據悉，利生上輪已買入項目一個800幾呎單位，他表示，鍾情於觀塘，自己公司在觀塘，計劃購入單位作投資用途。被問擔不擔心樓價跌，他回應，唔驚!

印銀紙嫁

又要親身去攪 電話downgrade 唔到

睇完都唔明 我應該太渣
唔識port forward
唔識用cygwin 開brook
等我再google下先

【凱滙賣樓】內地客付200萬稅入市 「樓價不可能永遠下跌」

cmd. exe開都得，port forword喺router開，參考我另一個post

port forword

咁唔升唔跌都出事㗎

好頭痛 當初搬入果陣 因為Budget問題 無乜大執 住左兩三年 洗手盤 磁磚老化問題開始浮現 想大執廁所 騎樓 但一諗到要搬出去就真心覺得煩

9月份轉工加左4千幾
岩岩過左試用再加1千
轉左做英資公司 先知道港資SME幾咁刻薄垃圾

執廁所就好難唔搬

仙人單嘢有人講嘢，食花生先

高登-仙人終於現形開av網cap水

有次中銀cs水鳩我叫我要親自去返10年前開acc 果個分行downgrade
俾我屌到佢仆街然後downgrade 到

留名學野
諗緊既野包括
風扇燈
鏡櫃
地台床
電子鎖
日本馬桶

樓下有體育館 沖涼洗頭問題都不大既 半夜尿急就 ....

呢個世界有痰罐

高登

2018年壓軸市區大盤推售攻勢仍未放慢。據一手銷售資訊網資料，信和置業(00083)旗下觀塘凱滙第2期，剛已加推全新第3號價單，提供108伙，當中包括首度推出全盤面積最細一房戶，最低售價為5座7樓B室，實用面積333方呎，折實售價僅668.35萬元，創項目兩期暫時推售單位入場費新低，折合呎價20,071元。

至於該批加推單位折實平均呎價19,838元，屬各批推出單位中最高。發展商指出，是次僅輕微提價1至3%，售價反映加推單位位於較高樓層及可享更佳景觀等因素。

叫人淘寶led燈係靠害
買過四盞，四盞兩年先後壞哂，所謂換火牛煩到你暈

淘左兩盞，已經用左三年，無問題

等得閒換牛，起碼冇燈用要黑幾日
要配牛又唔易
爬高爬低換仲辛苦

LED燈絕對白痴

【成交急增】天頌苑綠表456萬沽 同類近半年新高 (12:25)

文章日期：2018年12月24日

受惠於新居屋及白居二恒常化，天水圍居屋近月成交量急增，中原副區域營業經理文家輝表示，天頌苑F座高層5室，實用面積650方呎（建築面積854方呎），屬三房間隔，於綠表市場以456萬元（未補地價）易手，成交價為同類單位近半年綠表價新高，實呎7015元（建呎5339元）。

資料顯示，同面積低層單位10月份成交價曾低見360萬元（未補地價），上述做價現回升96萬或26%，不過相比今年中同類高位480萬成交，做價仍相差5%。

據悉，新買家為外區公屋住戶，原業主於2001年5月以94.63萬元（未補地價）一手買入單位，持貨17年，帳面獲利約361.37萬元或約3.8倍。

房署嘅第二市場成交記錄網頁顯示，天頌苑補地價折扣率由30%至47%不等，成交價比較要好小心

受教了

放3pm 冇人走

唔理，我走先

今日唔洗返工

返左半日加1個鐘，唔知做左乜

今日冇人有mood做野是常識吧

放一點

same 但我一樣無走

【長情業主沽貨】 太古城兩房1060萬沽 41年升值64倍 (11:38)

文章日期：2018年12月24日

港島東指標屋苑太古城12月暫錄約15宗成交，中原資深區域營業經理張光耀表示，屋苑新近連錄兩宗2房戶成交，其中寶山閣中層實用582方呎B室，以1060萬元易手，折合實呎18213元。張指出，原業主約於1977年以16.4萬元一手購入單位，持貨41年，帳面勁賺逾1043萬元，單位升值64倍。

張續指，興安閣中層實用583方呎A室，賣方11月叫價1300萬元，新近減價220萬元或17%後，以1080萬元沽出，實呎18525元，原業主於2011年以680萬元賺入單位，現帳面賺400萬元或59%。

【逆市破頂】將中3房950萬沽 同類新高
2018-12-24 14:18

中原副分區營業經理伍錦基稱，將軍澳中心10座高層H室，面積547方呎，屬3房間隔，以950萬成交，呎價約17367元，創屋苑同類造價新高。

開始點名

點乜野名？

毒撚留名post
成班低智仔擺明係毒撚aa無單開上黎圍爐啦

現場落單 可以最遲幾時送貨？

【越賣越貴】觀塘凱滙加推100伙 呎價近2萬歷來最貴

分享
建立時間 (HKT): 1224 20:01

信置（083）牽頭發展的觀塘新盤凱滙，昨推出的2期338伙近沽清後，即晚加推108伙，發展商去貨積極，剛加推全新100伙，單位定價962.7萬至2,276.9萬元，呎價22,871元至27,400元，平均呎價25,097元。扣除最高20.5%折扣優惠後，折實價765.34萬至1,810.13萬元，呎價18,183元至21,783元，平均呎價19,952元，為凱滙歷來最貴的一張價單。若與1期首張價單的平均呎價17,388元比較，加幅近15%。

最新加推的100伙，最平單位為5座7樓J室，實用面積391方呎，一房間隔，折實價765.34萬元，呎價19,574元。

長沙灣宇晴軒3房戶售1115萬 呎價1.84萬
私樓成交
12:38 2018/12/24

美聯物業西九龍宇晴軒分行區域營業董事張曉盈表示，該行近日促成宇晴軒3房單位之買賣個案，成交價約1,115萬元，呎價約1.84萬元。

上述成交單位為宇晴軒6座高層C室，實用面積605方呎，建築面積約847方呎，屬3房1套間隔，內櫳企理，且景觀開揚，吸引用家承接，成交價約1,115萬元，折合實用呎價約18,430元，建築呎價約13,164元。

原業主於2007年7月以約460萬元購入，是次轉手帳面大幅獲利約655萬元，升值逾1.4倍。

而家個個專家都睇跌，我就加入低置行列⋯各位多指教

觀迎

仆街
明明成班行完街有數aa扮咩毒撚
偽毒可恥

呢個post好正，我又加入

而家層樓太細，想放租比人，自己租大d，但六成按，點搞好？

補錢補到5成

有錢就好了

層樓幾時買的？如果唔係最近一兩年買既，估價可能已經升左一浸，無痛轉五成

悉尼新樓現裂痕變危樓 疏散3,000人

澳洲悉尼奧運公園一座新入伙的36層住宅大廈（圖）在平安夜疑變危樓，昨午傳出「碎裂的聲響」，居民更在部份樓層發現裂痕。當局要緊急疏散該大廈住客及一公里範圍內的3,000多名居民，並封鎖附近的行車路，鐵路亦暫停途經該區。

警方接報後進入「奧珀爾大樓」（Opal Tower），用重型設備強行打開屋門，讓部份居民逃出，繼而疏散區內全部居民。消防救援局代理督察賴特指，當局亦關閉了大廈的供水及煤氣系統，讓消防和工程人員進入內檢查，判斷結構是否安全。他指，「這不會在數分鐘內完成，但希望不需要用超過數小時」。

造價12.9億

偵緝警司羅杰森指，雷射監測設備顯示，樓宇曾移動一至兩毫米，之後沒有再移動。但在當局確保結構安全前，區內居民要留在疏散中心內暫避，暫未知何時能歸家。有居民對當地電視台指：「我當然擔心，數天前，屋內的門開始有異樣，不能如常關上。而且一有強風，你便會覺得大廈在搖晃。」造價達1.65億美元（12.9億港元）的奧珀爾大廈剛在8月落成，有392個單位，是發展商Ecove旗下第四幢在奧運公園建成的住宅。
美聯社

天晉IIIA爆退軍症多處水樣本呈陰性 未能確定源頭 (16:05)

【東網專訊】入伙僅兩年的將軍澳豪宅天晉IIIA本月初爆發退伍軍人症社區感染個案，兩名男住客及一名常到該處照顧家人的老婦確診染病。衞生防護中心今(24日)表示已聯同屋苑物業管理公司及機電工程署，到天晉IIIA屋苑及附近進行流行病學調查，並從該屋苑及附近可能感染源頭，包括天晉IIIA主入口噴水池及2和3座之間的瀑布、1至3座的供水水箱、屋苑會所相關設施，以及屋苑附近的冷卻塔，採集相關水樣本及環境樣本作化驗。

中心續指，化驗結果顯示，有關的水樣本及環境樣本均對嗜肺性退伍軍人桿菌血清1型呈陰性反應，而退伍軍人桿菌可存在於多種環境，並存活在不同水源環境，現階段未能確定個案的感染源頭。

今年截至本月22日共錄得104宗退伍軍人病個案，包括在本月16至22日期間，中心錄得一宗社區感染的退伍軍人病個案，該名51歲女病人有長期病患，居於大埔林村大陽輋。

一年前轉按，比林鄭搞一搞，估值都唔知有無升

最近少上黎，請問bin左股榮屍未

仲未到31號

佢推到去農曆新年啦

不如推遲去2046

呢樣真，生活習慣唔同好易有磨擦

早2日睇TLC個tiny house hunter,鬼佬屋成2千呎，個女都要揾間流動屋2百幾呎寫論文，自己有2萬美金，老豆幫啲咁

香港啲樓普遍細面積，相見好同住難大家理解

有頭鬆邊個想做癩痢
而家等到五月應該可以入伙掛

祝順利收樓

大家驚唔驚經濟衰退

留名等bin屍

冇話驚唔驚，大圍事，預咗最壞打算就OK

如果真係衰退，今次都算幾好嚕，俾哂signal咁慢慢退，好過00同08咁突然一野大爆

咁貴
Price .com 3千頭.....

話是話
之前個裝修post 唔見左

如果唔係自己屋企
點都要有自己既私人空間
香港除非過千尺 否則剩係廁所頭髮問題都有排你嘈

718連裝三千尾（好似係）

娘家私人空間ok，但個個都唔講嘢，一開口就準備嗌交

Vic巴及各位業主
我想請問點安裝victv
置頂得個網址唔太明白
我想裝落電腦window睇
有冇安裝程序睇睇
感謝

如果到左面和心不和階段就盡早搞搞佢
再遲就番唔到身

面都不和了

VLC咪得，置頂有寫

menu -> 打開網絡位置，輸入個url

記得好似圖咁㩒返粒掣

唔該巴打
係咪Stream url 入返置頂個網址就得？

唔該Vic巴

用緊55
覺得要65

43已經好夠

[member]到第日開售一定大把aa同區外客客講係大埔中心

不過話說荔枝山果間茶座幾好食 [member]

43

咁行去火車站又真係快過大埔中心嘅

恭喜

要做樓奴了 各位多多指教

有無巴絲打有用洗碗機？西門子座枱嗰種夠唔夠力？女皇最憎洗碗新居想買部比佢

邊區?

用緊Panasonic 座枱2層果隻，幾好用

過完年2月中
不過有兩樣野想問問
因為我同老婆都第一次置業 唔係太識 好似奶左少少野

第一 話說因為我朝早有事唔得閒 淨係我老婆朝早就跟A代理睇左間樓 都心儀
咁諗住靠A代理去壓啦 咁睇完樓由我老婆簽左睇樓紙 點知最尾壓極價都唔係好合心水
咁跟緊我地仲有另一個B代理 咁傍晚時就打黎話我地心儀嗰間樓個價可以再壓 最尾的確俾佢壓到而當晚就傾成左
但係問題就黎 因為同B代理簽睇樓係用我個名 臨約都係用我個名 但係上網睇過如果我老婆同A簽左 而我又同B簽左再加簽埋臨約 A係可以追返個佣金 所以咁就奶野喇...

第二就係我想問我而家係咪第一時間要去搵銀行喺落大訂前做按揭? 因為如果交樓前都搵唔到銀行承做 咁就PK喇

新界東 確實區份就唔講咁多住 因為有野奶奶地野 煩緊

睇樓紙唔同人簽係咪真係冇事ga
我老婆down左成日 仲有3個月down
我話咁最多都係貼多份佣出黎
鬼叫自己唔識 又急咩

** 即係? 唔介意可否PM?
同埋係咪搵自己出糧戶口間銀行會好啲?

【聖誕禮物】凱滙向隅客1260萬購將軍澳廣場三房 (15:21)

文章日期：2018年12月25日

部分買家趁聖誕假期入市，將軍澳廣場錄得本月首宗成交，三房以1260萬元獲新盤向隅客承接。美聯分行營業經理林志堅表示，將軍澳廣場7座中層C室，實用728方呎（建築985方呎），屬三房套連士多房間隔，原業主7月份以1480萬元連車位放售，累減220萬元或近15%，終以1260萬元連車位易手，實呎17308元（建呎12792元）。若扣除車位市值約230萬元計，單位成交價為1030萬元，實呎14148元，低市價約一成。

望吓睇樓紙點寫，個人覺得唔合理
再者，個舊AA淨係有你老婆名，點知你咩名

唔該咁多巴打 希望第一個AA高枱貴手
不過如果第一個AA真係要做野
就要查冊查到我係新業主 再搵到方法知道當日睇呢間屋係我老婆 先有得追?

不過睇樓紙真係on9
講真 喺買家角度 價低者得 邊個壓到價 邊個做到單生意
我冇理由因為第一個AA帶左我上去睇 而佢就應該分佣 唔明咩原因
當然可能驚有人就係存心 個老婆簽 老公買 咁個AA咪食西北風咁掛

咁老婆買樓，本身都無責任要話比老公知啦

其實張張睇樓紙都一樣係咁寫 字面上就冇計ga la

爆力返單

p記有睇，但好似好細
夠位想擺西門子部⋯如果p記都work我諗西門子唔會差過佢？

希望係咁
而家首要搞左按揭先

擺酒文化 都唔知邊個hihi諗出黎

酒店
但想搵lunch buffet
有冇咩好介紹

馬會山光道會所
(要叫frd埋單）

如果想細搞 邊間好d
我都計劃係hotel icon定 喜來登 or 美麗華

w hotel 貴唔貴 佢幾多圍

去飲得愈多愈唔想搞

我都想去hotel icon擺
但問過夜晚好似min charge 40萬，係for 多圍數既選擇

40萬

40萬 得寶細單位 首期都得了

我擺酒樓 (<9000圍)，16圍，收返齊人情仲有突⋯

我指每圍 <$9k 詳細唔記得

lunch buffet je

Lunch buffet 啱啱食過中環The watermark
野食同服務都OK 但係人數好似唔係太多 可以諗下

你幾多個人？
老實講p 記真係比較細嘅
話6套但我覺得3人用啱啱好，因為中式碗碟size 不一，有時好難fully utilize 部機
如果你4個人嘅又夠位嘅我都覺得西門子應該見洗d

我2個人用p 記就好好用

Me too

我都係擺8千數圍 希望收得足啦

我都係兩個人，但諗住一步到位⋯最多儲埋一日碗先一次過洗

不過其實係想犧牲一格廚櫃裝部座地嘅⋯

X2 又燒錢又哂人力物力又無謂

請問係吾係都應該先搵律師？幾時需要去銀行？謝謝🙏

我都好想做業主 一講結婚就好煩

屌靠你sell倒米啦
快 d del post

我家依度個個都係硬好
唔可以俾d高爆笑

請問呢到有無玩油尖旺深太既劏房巴打

想學下野

出去搵山林道啦

將一個單位劏成幾個獨立套房
定係細到等於劏房嘅單位先

Lm

呢條友唔係幫樓盤做廣告?

牙BOB ：想過將事件搞大，同業主玩嘢

原來post咗，自

條友都傻嘅，租約滿佢可以唔租，業主亦可以唔租比佢，完全公平，仲話發脾四，唔租比佢咪唔租，交租又點?

呢啲三更窮五更富嘅其實唔係理想租客，一次交一年租還好啲

不過好多出名啲嘅藝人都自己買咗樓

其實好多藝人自己都明白人有三衰六旺，好景果陣買多幾層樓嘅

呢位阿Bob搞錯咗唔係交租大撚晒囉，早三個月通知俾足面同時間啦

以前我得一個月時間通知，業主收樓唔租，仲麻煩過佢好多

租樓日日賺

睇嚟好多人都係比業主迫去做業主

為避開空置稅，長實「囤積居奇」，2018公佈的項目，大部份竟然未有申請預售樓花，就算有申請都沒有推出，換言之就是收起唔賣。

翻查資料，長實年初預告今年將推售5個新樓盤，但至今只推出了淺水灣道90號，項目僅有11伙，並以招標形式售賣。單計獲批及待批預售樓花同意書的兩個項目，合共提及約1,000個單位；而日出康城8期更尚未申請預售樓花同意書，涉及約1,400個。長實今年推盤明顯較去年謹慎，與其他發展商密密推盤取態明顯不同，跟以往在淡市仍積極賣樓大為不同。

長實去年賣樓套現超過500億元，創集團紀錄。但今年推盤步伐明顯減慢。紀惠集團行政總裁湯文亮認為，長實今年推盤步伐較慢，有機會因賣了中環中心，有402億元入帳，令業績有所支持，故毋須推太多新樓。對於發展商減價賣樓，湯文亮直言一定會，現時只欠一個大地產商跟隨。一旦同時有兩個地產商大幅減價，其他地產商為求出貨，亦會跟隨減價。至於減幅，湯文亮預計最少減兩成才可引起買家興趣，笑指減得太少不如唔好減。其中，又預計未來新界跌幅會較大，皆因過往都是新界升幅較大。湯文亮亦指，假如地產商有秩序地溫和減價，樓市屬調整；惟地產商一旦爭先恐後地減價，樓市頓時失控，原本的調整亦會變大跌。

---------
溫提：公私營比例將改為7:3

溫提二：首置上車盤都計入私樓果 30% 內

大約2019年尾，可以起樓嘅熟地冇晒咁滯，新落成樓宇會大幅減少

長實有樓都唔賣 +x哥睇錯市

我都經常收到，仲收到喺日本寄過嚟嘅一片木頭

咁我唔肯定，不過我信一個地方人口不斷上升，銀紙不斷貶值，靠金融服務業嘅城市樓價有波動長期都係睇升

如果唔擺酒但又想有影相環節 可以點搞

想問問做按揭啲野
其實做多數係H plan
H多數都係+1.24% 而家要比較係咪個Cap-幾多%?

因為我見到啲Cap 係P-3% 有啲就P-2.65%
其實係咪已經唔洗諗P-2.65%嗰啲package?

每間銀行嘅P會有唔同， 要問埋佢嘅P =幾多，
主要有2個P.

知道
因為睇緊身痕做P-2.65% 咁佢做P=5.125%黎計都2.475%
有啲我當大P 但-3% 咁5.375-3=2.375%
咁係咪都應該揀2.375%嗰個？

有啲酒店有poolside party, 政府九龍仔公園都可以租個草地搞證婚同影相...

但一有影相環節就少不免要搵化妝搵攝影搵租衫派invitation....

公私營比例將改為7:3

其中 3 仲要包括首置上車盤
實質私營得2.x

睇公海個阿bob post,投資大師多到數唔晒

我認同巴打，越大價嘅樓，越抵租。

回錯位添

咁而家做P係咪即係著數啲？

正常係既，每100萬，一年差1000蚊度
如果H 個個月都封頂

叫星星介紹多d銀行俾你
最小申請多一間
你拎左細行個offer 大行可以照做俾你
我未簽mortgage offer，暫時兩間都做到h cap=p =2.375

邊幾間做到P同H 一樣？
我兩個月前開始攪，間間都係差0.1

奸商

吹水台post 好好睇 無樓真係唔好結婚...

睇左d 都覺得佢無奈
兩公婆搵錢唔係多，應該無太多錢剩
如果出去租樓一闊三大，更加唔使買
一係買遠d 細d 舊d 就番

根本係我嘅寫照
我仲試過住深圳每日來回 (返油尖旺)
頂唔順搬返去同兩老住，我好少少兩老間居屋有500尺以上
所以搵到個靚盤就狠下心即買，希望唔好即刻大跌

巴打上左車了？

呢d 情況，如果要租，咁買完跌都無計
計得掂唔買，之後都係賭大細咁

上咗車買咗大角咀
all-in ed

都係
除咗錢因素，咁維繫世界和平都好重要嘅
婆媳問題真係唔講得笑

緊要過錢，錢冇咗可以搵番，老婆老母關係差夾喺中間命都短幾年

恭喜恭喜

上左車有自己地方差好遠

住已經係一個問題,如果有小朋友,大家湊既方法又係另一個問題

Said but true

CCL 135

我都岩岩睇完個post
自己身邊都有fd結完婚分開住
2個都話唔想同對方屋企人住
又唔想曬錢去做租租
想等抽居屋先

我覺得中六合彩機會仲大過抽居屋

結左婚但分開住，結來做乜

股榮沈判日

結左先有得核心家庭抽居屋。

時下好多人都咁
話結左婚先
方便去抽居屋/公屋

等睇股榮勝利宣言

數字唔啱但大方向啱，已經贏盡掌聲！

出年：CCL有上有落等於贏

我都啱啱睇完，有啲傷感

2000年個時重有得申請首置貸款
個時都有人係結婚為左申請個貸款,借個首期買樓
但之後03年市道差,樓價跌,呢班好多係變左負資產
政府比人鬧到PK,就再無呢D出過,按揭又收緊晒,越來越難買

等條撚樣封口
早幾年，年年話樓爆害撚死幾多人

老婆返外家住,外母湊
但夜晚老婆自己一腳踢湊仔,無人幫手舒解
好易有事

我覺得結婚好神聖，一生人我expect 得一次， 為左層樓結左先， 不了

唱足10年淡終於有年係下半年向淡
贏呀

正苦logic： 無人買到樓 ＝無人會輸
無人會輸 ＝無人鬧我
又贏

救世就真

而家有番九按盤，兩個人每人出廿萬上車，結婚平搞，不過好多人唔睇餸食飯啫

有d 就係冇plan, 結左先算， 好似吹水台個post 咁

其實佢地搵4萬,要出來買樓供樓都唔係唔得
2個人供完樓同其他開支,每人都應該重有1萬左右(如果唔使再另比家用)
係差個首期,同埋佢地肯唔肯買遠D舊D細D囉

感覺係而家好多後生畀傳媒同現實中身邊淡淡影響好深，唔去接觸點樣做按揭，入息幾多過壓力測試，擔保人或聯名，乜撚都唔知就話冇希望

仲有個女的大洗

其實網上大把資料，係用d 時間做下功課已經好唔同

呢樣無解,佢自己想買樓就要自己慳
唔係就寄人籬下無得怨

自己唔附出， 好大問題

細細個老母教落，買心頭好係要儲錢
而家錢都唔撚儲話買唔到
九成按盤講緊三十幾萬首期，兩個人做幾年野都冇十幾萬既話唔係樓市有問題

呢樣我同意
有九按盤O既情況下
55萬就有間屋
2個人儲55萬
除非真係經濟環境好差，差到真係差不多公屋水平果D，咁無得怪佢
唔係正常當2個人每個賺2皮多少少果個水平
都係有可能買到
之前無哂9 按盤就真係唔係個個買得起O既

當然人地咩要求又係另一回事啦

我首置個時都係上網自己計壓力，利率唔識入，年期又唔識入，咪上銀行官網睇

當你400萬樓，厘印幾萬，保費幾萬加借，50萬內點都上到車

而家講緊300幾萬樓，40幾萬都做到業主，兩個人有個窩，同居左先都得啦屌

你睇下100毛街頭訪問果D 咪知
老實講
好多係真係對呢D 長遠野無concept
其實無concept 唔係問題，自問細個都無concept
只係識得儲定舊錢，到大左慢慢了解多左先識

問題係有D後生又唔了解又唔儲定舊錢
果D 幫佢唔到

買樓後洗費唔洗點樣就住就住係真，供樓條數有限，剩低舊錢就係家用洗費，唔洗追樓價輕鬆好多

十幾歲就由佢，到廿歲中都唔撚唸下既話，冇人幫到佢

識個女仔結左婚都係想買樓
以前做女個時又係大洗個種,成日去食好野,又買貴袋
之後結左婚真係修心養性左,又拎左D唔用既袋去賣
賣完都有5,6萬返到來,幫補少少首期

買又要新又要市區

我同意

有d結婚分開住嘅人
又唔想租樓嘅人
口講話咁樓可以儲多d錢
但平日又買貴野
食餐飯又幾百，又要去享受咁

呢d人真係曬9氣

咁我當預鬆D 400萬咁計先講55萬O既
廢事又俾D 淡淡話你迫人地買廢閪三寶啦

100毛好多時都問D 2X 歲O既

FPS害人不淺
明明開左citibank account想儲錢
就係貪佢冇分行, 冇ATM卡, 冇ATM機拎唔到錢
而家有FPS免費轉錢出黎換用

係我弱智定點
CITI個mobile app FPS過數出去無得揀銀行，每次都焗住過去DEFAULT跑人果邊

我層 Tom boy 大一房，大貓估價低過四百
400 萬而家市區都有得揀

我只係登記左一個fps收錢account

呢個世界唔止廢閪三寶，市區或者新東用下時間搵都有

念力屌閪大法

飛左佢搵另一個囉

岩岩屋企人買左樓

而家個價同年頭我買個時差唔多

恭喜 付諸行動執平貨

無咩值得恭喜
而家最強後盾都已經揹住層樓
我呢D做細既係時候要立下決心更加努力

一齊轉做gay/單身狗

當交租比自己啫，借得少供幾千仲輕鬆，唔洗擇住舊錢